2018年01月29日 反腐倡廉！

寧夏三名廳官因嚴重違紀被開除黨籍

中央紀委監察部網站近日發布三名幹部因嚴重違紀問題被開除黨籍的消息，具體內容如下：

寧夏農墾集團有限公司原董事長、黨委書記王永忠被開除黨籍、取消退休待遇

日前，寧夏回族自治區紀委對寧夏農墾集團有限公司原董事長、黨委書記王永忠嚴重違紀問題進行了立案審查。

經查，王永忠違反政治紀律，對抗組織審查；違反廉潔紀律，收受禮金；違反生活紀律，與他人發生不正當性關係；違反國家法律法規規定，利用職務上的便利，為他人謀取利益，收受財物，涉嫌受賄犯罪。

王永忠身為黨員領導幹部，嚴重違反黨的紀律和國家法律法規規定，且在黨的十八大後仍不收斂、不收手，情節嚴重，性質惡劣。依據《中國共產黨紀律處分條例》等有關規定，經自治區紀委常委會議研究，並報自治區黨委批准，決定給予其開除黨籍處分；取消其退休待遇；收繳其違紀所得；將其涉嫌犯罪問題、線索及所涉款物移送司法機關依法處理。

寧夏人大財政經濟委員會原主任委員、機關黨組成員周舒被開除黨籍和公職

日前，寧夏回族自治區紀委對自治區人大財政經濟委員會原主任委員、機關黨組成員周舒嚴重違紀問題進行了立案審查。

經查，周舒違反廉潔紀律，收受禮金；違反國家法律法規規定，利用職務上的便利，為他人謀取利益，收受財物或乾股，涉嫌受賄犯罪。

周舒身為黨員領導幹部，嚴重違反黨的紀律和國家法律法規規定，情節嚴重，性質惡劣。依據《中國共產黨紀律處分條例》等有關規定，經自治區紀委常委會議研究，並報自治區黨委批准，決定給予其開除黨籍、開除公職處分；收繳其違紀所得；將其涉嫌犯罪問題、線索及所涉款物移送司法機關依法處理。

寧夏醫科大學原副校長、黨委常委，寧夏醫科大學總醫院原院長楊銀學被開除黨籍和公職

日前，寧夏回族自治區紀委對寧夏醫科大學原副校長、黨委常委，寧夏醫科大學總醫院原院長楊銀學嚴重違紀問題進行了立案審查。

經查，楊銀學違反政治紀律，對抗組織審查，搞迷信活動；違反組織紀律，不如實報告個人有關事項，在組織進行函詢時，不如實向組織說明問題；違反廉潔紀律，收受禮金；違反生活紀律，與他人發生不正當性關係；違反國家法律法規規定，利用職務上的便利，為他人謀取利益，收受財物，涉嫌受賄犯罪。

楊銀學身為黨員領導幹部，嚴重違反黨的紀律和國家法律法規規定，且在黨的十八大後仍不收斂、不收手，情節嚴重，性質惡劣。依據《中國共產黨紀律處分條例》等有關規定，經自治區紀委常委會議研究，並報自治區黨委批准，決定給予其開除黨籍處分；經自治區監察廳報自治區人民政府批准，決定給予其開除公職處分；收繳其違紀所得；將其涉嫌犯罪問題、線索及所涉款物移送司法機關依法處理。

廣東兩名幹部因嚴重違紀被查

廣東省紀委網站近日發布兩名幹部因嚴重違紀被查的消息，具體內容如下：

中共韶關市委原候補委員，市林業局原黨組書記、局長張德清因嚴重違紀受到留黨察看一年、行政撤職處分

日前，中共韶關市紀委對中共韶關市委原候補委員，市林業局原黨組書記、局長張德清嚴重違紀問題進行了立案審查。

經查，張德清同志在任職期間，違反政治紀律，對抗組織審查；違反中央八項規定精神，利用職務上的便利，公款報銷個人費用；違反組織紀律，利用職務上的便利和影響，通過偽造人事檔案資料、學歷信息等手段，幫助他人獲取國家公職人員身份；違反生活紀律。

張德清同志身為黨員領導幹部，其行為嚴重違反黨的紀律。依據《中國共產黨紀律處分條例》等有關規定，經中共韶關市委呈報中共廣東省紀委，中共廣東省紀委常委會會議審議並報中共廣東省委批准，決定給予張德清同志留黨察看一年處分；由韶關市監察局報韶關市人民政府批准給予其行政撤職處分，降為主任科員；終止其中共韶關市第十二次黨代會代表資格；收繳其違紀所得。

佛山市政協常委、市司法局原局長劉堅明涉嫌嚴重違紀違法接受組織審查、監察調查

佛山市政協常委、市司法局原局長劉堅明涉嫌嚴重違紀違法，目前已被採取留置措施，正接受組織審查、監察調查。

內蒙古交通廳原副廳長嚴洪波涉受賄罪等被移送審查起訴

最高檢網站消息，日前，內蒙古自治區交通運輸廳原黨組成員、副廳長嚴洪波（副廳級）涉嫌受賄罪、巨額財產來源不明罪一案，經內蒙古自治區人民檢察院偵查終結，已移送公訴部門審查起訴。